1. Як можна оголосити змінну у Javascript?

# Відповідь

    Змінні в JS оголошуються такими ключовими словами як "let" і "const" після чого вказується назва змінної.

Наприклад: let name;
Оголошена змінна з назвою "name".

2. У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

# Відповідь

    "prompt" показує користувачеві модальне вікно з полем ввода в нього тексту користувачем. Сервер отримає від взаємодії вікна з користувачем один з резутьтатів: текст введений користувачем якщо він вів його і натиснув кнопку "ОК", тип данних "null" якщо він натиснув кнопку "Сказувати"

    "confirm" показує модальне вікно без поля для введення тексту користувачем і повертає на сервер тільки данні в булевому типі: "true"- якщо користувач натиснув кнопку "ОК" або "false" - якщо користувач натиснув кнопку "Сказувати".

3. Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

# Відповідь

    Неявне перетворення типу данних це коли один тип даннх перетворюється на інший без спеціальних команд для перетворення типу. Наприклад:

let result = 10 - true;
alert(result);
При цьому відбудеться неявне перетворення бульового типу "true" в "1", 10-1=9 і в результаті отримаємо модальне вікно з цифрою 9.
